%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%  Bachelorarbeit Adler Tilman 01.06.2015
%  "Android app for detecting the state of Go games and recording it"
%  Lehrstuhl fuer Mustererkennung, FAU Erlangen-Nuernberg
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% ++ LME LateX Dokument
%    Die Verwendung der option "german" bindet german.sty ein.
%    For english papers, use the "english" option and talk to your advisor.
\documentclass[english,bt]{package/lmedoc}
%\documentclass[english,bt]{lmedoc}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{sidecap}
\usepackage{multicol}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multirow}
\usepackage{array}
\usepackage{pgfplotstable}
\input{package/pieChart.tex}

% \usepgfplotslibrary{external}
% \tikzexternalize[prefix=plotcache/]

% ++ Umlaut Unterstuetzung
%    Paket "inputenc" kann verwendet werden, um z.B. Umlaute oder das scharfe S
%    direkt (als Nicht-ASCII-Zeichen) einzubinden. Dabei auf die korrekte
%    Kodiermethode achten (z.B. Linux: latin1)!
\usepackage{fontspec}
\usepackage{CJKutf8}
\setmainfont[   Path = fonts/,
                BoldFont = BookmanOldStyleBold.ttf,
                BoldItalicFont = BookmanOldStyleBoldItalic.ttf,
                ItalicFont = BookmanOldStyleItalic.ttf]{BookmanOldStyle.ttf}


% ++ es werden keine underfull hboxes als Fehler ausgegeben,
%    da das ja nur heißt, dass die Seite noch nicht ganz voll ist
\hbadness=10000


\pagenumbering{roman}

\bibliographystyle{package/galpha1a}
\begin{document}
\clearpage
  \begin{deckblatt}
    \Titel{Android app for detecting the state of Go games and recording it}
    \Name{Adler}
    \Vorname{Tilman}
    \Geburtsort{N"urnberg}
    \Geburtsdatum{16.12.1989}
    \Betreuer{Vincent Christlein}
    \Start{01.01.2015}
    \Ende{01.06.2015}
  \end{deckblatt}


\cleardoublepage

Ich versichere, dass ich die Arbeit ohne fremde Hilfe und ohne Benutzung
anderer als der angegebenen Quellen angefertigt habe und dass die Arbeit
in gleicher oder "ahnlicher Form noch keiner anderen Pr"ufungsbeh"orde
vorgelegen hat und von dieser als Teil einer Pr"ufungsleistung
angenommen wurde. Alle Ausf"uhrungen, die w"ortlich oder sinngem"a"s
"ubernommen wurden, sind als solche gekennzeichnet.
\\

Die Richtlinien des Lehrstuhls f"ur Studien- und Diplomarbeiten
habe ich gelesen und anerkannt, insbesondere die Regelung des
Nutzungsrechts. \\[15mm]
Erlangen, den \today \hspace{6.0cm} \\[10mm]

\cleardoublepage

\begin{center}
\bfseries
"Ubersicht
\normalfont

In dieser Arbeit untersuchen wir mögliche Arten, ein Go-Brett und den aktuellen Spielstand auf einem mobilen Gerät mit dem Betriebssystem Android zu detektieren. Wir evaluieren verschiedene Algorithmen, nämlich Hough-Transformation und LSD, um die Linien eines solchen Bretts zu erkennen. Wir betrachten Hough-Transformation und topologische Analyse um die Steine, die darauf liegen, zu finden. Wir verwenden dann die Schnittpunkte der Linien und die Lage der Steine um das gesamte Brett zu extrapolieren und seine Orientierung herauszufinden. Abschließend analysieren wir das Bild an den hochgerechneten Koordinaten um zu detektieren, ob und welche Steine dort liegen.

Wir beschreiben weiterhin, wie wir Parameter für verwendete Algorithmen wählten und unser Programm mit einem Satz dazu erstellter Bilder testeten und vergleichen die verschiedenen Algorithmen.
\end{center}


\vspace{5.0cm}

\begin{center}
\bfseries
Abstract
\normalfont

In this work we examine possible ways to detect a Go board and the current game state on an Android powered mobile device. We evaluate different algorithms, namely Hough transformation and LSD, for detecting the lines of such a board.  We look at hough transformation and topological analysis for finding pieces that lay on it. We then use the intersections of the lines and the location of the pieces to extrapolate the whole board and find its orientation. Lastly we analyze the image at the extrapolated coordinates to detect if and which piece lays there.

We further describe how we chose parameters for the used algorithms and tested our program using a set of images that we created for that purpose and compare the different algorithms.
\end{center}

\cleardoublepage

\tableofcontents

\cleardoublepage \pagenumbering{arabic}

\include{chapters/chapter1-einleitung}
\cleardoublepage
\include{chapters/chapter2-detector}
\cleardoublepage
\include{chapters/chapter3-android}
\cleardoublepage
\include{chapters/chapter4-evaluation}
\cleardoublepage
\include{chapters/chapter5-conclusionOutlook}
\cleardoublepage

\appendix
\cleardoublepage
%\include{chapters/glossar}   % Glossar (\chapter{Glossar}  TEXT)
%\cleardoublepage

\include{includes/bt-lof} % Bilderverzeichnis
\cleardoublepage
\include{includes/bt-lot} % Tabellenverzeichnis
\cleardoublepage
\include{includes/bt-lit} % Literaturverzeichnis

\end{document}
